Sur la figure ci-dessous, les points $M$, $E$ et $S$ sont alignés ainsi que les points $B$, $E$, $R$ et $A$ et les points $F$, $R$ et $K$.

De plus $\widehat{KRE}=48\degres$ et $\widehat{MER}=48\degres$.

\medskip

Les droites $(MS)$ et $(FK)$ sont-elles parallèles ? Justifier votr réponse.

\medskip

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{5EvalAngles04.png}
\end{center}


$\widehat{KRE}=48\degres$ et $\widehat{MER}=48\degres$ et ils sont alternes internes.

\medskip

Si deux angles alternes-internes sont de même mesure

alors droites qui les portent sont parallèles.

\medskip

Donc les droites $(MS)$ et $(FK)$ qui les portent sont parallèles.